【多圖】香港民族陣綫集會 召集人：不認同戴耀廷很多做法，惟獨派亦捍衛言論自由

香港民族陣綫在立法會外集會，召集人指要表達「獨派」對捍衛港人 . . . . . . （李紹昌攝）

民主派亦在立法會示威區集會，支持戴耀廷（前排左三），並捍衛言 . . . . . . （李紹昌攝）

民主派亦在立法會示威區集會，支持戴耀廷，並捍衛言論和學術自由 . . . . . . （李紹昌攝）

港大法律學院副教授戴耀廷，在台灣發表中國專政結束後，香港可考慮獨立成國的言論，受特區政府等譴責。除民陣外，香港民族陣綫今晚亦在立法會外集會，有約40、50人出席。民族陣綫召集人阿南表示，雖不認同戴耀廷很多主張和做法，但認為仍要舉行集會，表示「獨派」亦決心捍衛港人言論和學術自由。

北區水貨客關注組召集人梁金成、早前被指主張港獨而被取消參加立法會補選資格的沙田區議員陳國強，以及學生動源、中大、理大和樹仁學生會等，都有代表出席。集會人士其間高叫「香港獨立」、「結束一黨專政」，和「打倒共產黨」等口號。召集人阿南表示，香港現有的法治和民主，都只是鏡花水月；只有獨立，香港才能取得行政和政治上的自主，才是對香港有利。

中大學生會會長區倬僖表示，戴耀廷不是因為獨派而被打壓逼害，而是因為他是反對派，就被「港共政權」打壓成港獨派。他指，除爭取香港獨立外，無法爭取到夢寐以求的港人治港。

至於戴耀廷稱受到文革式批鬥，與《基本法》23條立法有否關係，阿南認為必然有關係，如港人對戴的事件不發聲，23條將來會加快立法。

民族陣綫的集會，事先未向警方申請。集會開始前，警方搜查香港民族陣綫成員的隨身物品，後來繼續讓他們集會。至於會否擔心被追究，阿南表示「要追究就會追究」，他們的組織會堅定不移支持獨立。

至於會否對集會人數感失望，他稱獨派現時士氣低落，雖人數未如理想，但符合預期。